Belum O
Ada O
Kepastian O
Gus B-PER
Dur E-PER
Ke O
Australia S-LOC


Kepastian O
kedatangan O
Presiden O
Abdurrahman B-PER
Wahid E-PER
ke O
Australia S-LOC
pada O
bulan O
Juli S-TIME
nanti O
hingga O
saat O
ini O
masih O
dalam O
negosiasi O
dan O
belum O
ada O
tanggal O
yang O
pasti. O
Hal O
itu O
karena O
berbagai O
pertimbangan O
antara O
lain O
karena O
bulan O
Agustus S-TIME
akan O
ada O
sidang O
umum. O
Hal O
ini O
dikatakan O
Duta O
Besar O
Indonesia S-LOC
untuk O
Australia S-LOC
, O
A B-PER
Rizal M-PER
Effendi E-PER
, O
kepada O
TEMPO S-ORG
Interaktif O
di O
Darwin S-LOC
, O
Minggu B-TIME
(4/6) E-TIME
malam. O


Rizal O
datang O
ke O
Darwin S-LOC
untuk O
menghadiri O
sidang O
tahunan O
APEC S-ORG
, O
namun O
ia O
tidak O
memiliki O
rencana O
untuk O
bertemu O
dengan O
Chief O
Minister O
Denis B-PER
Burke E-PER
, O
meski O
ia O
hadir O
pada O
pertemuan O
informal O
masyarakat O
Indonesia S-LOC
- O
Australia S-LOC
, O
di O
Darwin S-LOC
. O
Rizal S-PER
menegaskan, O
faktor O
utama O
kendala O
kedatangan O
Gus B-PER
Dur E-PER
adalah O
waktu. O
Menurut O
dia, O
Gus B-PER
Dur E-PER
sendiri O
terlihat O
sangat O
ingin O
memperbaiki O
hubungan O
Indonesia S-NORP
- O
Australia S-NORP
. O
Sementara O
itu O
Perdana O
Menteri O
Australia S-LOC
, O
John O
Howard, S-PER
juga O
sangat O
mengharapkan. O


"Saya O
kira, O
pertemuan O
itu O
pasti O
akan O
terjadi," O
tegas O
Rizal S-PER
. O
Ia O
melihat, O
John B-PER
Howard E-PER
beberapa O
waktu O
terakhir O
ini O
tidak O
pernah O
lagi O
mengkritik O
Indonesia S-LOC
, O
demikian O
juga O
Gus B-PER
Dur E-PER
, O
tidak O
lagi O
mengkritik O
Australia S-LOC
. O


John B-PER
Howard E-PER
sendiri O
saat O
ini O
sedang O
mendapat O
tekanan O
besar O
dari O
dalam O
negeri, O
khususnya O
tentang O
masalah O
rekonsiliasi O
dengan O
penduduk O
asli O
Australia S-LOC
( O
Aborigin S-NORP
). O
Pekan O
lalu, O
di O
Sydney S-LOC
, O
diperkirakan O
250 O
ribu O
orang O
berjalan O
bersama O
dan O
menyerukan O
pentingnya O
mengatakan O
'maaf' O
kepada O
penduduk O
asli. O
Berbagai O
kalangan O
ikut O
turun O
ke O
jalanan O
dan O
menyerukan O
agar O
Howard S-PER
ikut O
turun. O
Tapi O
Howard S-PER
tetap O
bergeming. O
Ia O
pada O
sebuah O
pertemuan O
tentang O
masalah O
rekonsiliasi O
hanya O
mengatakan, O
penyesalan O
yang O
dalam O
( O
'deep O
sorrow' O
). O


Tentang O
pertemuan O
APEC S-ORG
yang O
akan O
dihadirinya O
tanggal O
6-8 B-TIME
Juni E-TIME
ini O
di O
Darwin S-LOC
, O
Rizal S-PER
mengatakan, O
sebagai O
pertemuan O
rutin O
yang O
dilakukan O
antara O
lain O
akan O
mengevaluasi O
langkah-langkah O
menuju O
perjanjian-perjanjian O
yang O
pernah O
dibuat O
dengan O
APEC. S-ORG
. O
Sementara O
hubungan O
ekonomi O
dengan O
Australia S-LOC
tidak O
ada O
masalah. O


