Bengkulu S-LOC
Akan O
Normal O
Setelah O
15 O
Hari O


Meskipun O
gempa O
susulan O
terus O
menggoyang O
Bengkulu S-LOC
setiap O
hari, O
hari O
Kamis B-TIME
(8/6) E-TIME
bahakan O
gempa O
susulan O
mencapai O
kekuatan O
6,3 O
pada O
skala O
Richter, O
para O
pakar O
gempa O
dari O
Pusat B-ORG
Gempa M-ORG
Nasional E-ORG
( O
PGN S-ORG
) O
Jakarta S-LOC
tetap O
menyatakan O
optimis, O
situasi O
Bengkulu S-LOC
akan O
segera O
normal O
kembali. O
" O
Bengkulu S-LOC
akan O
kembali O
normal, O
15 O
hari O
setelah O
gempa O
utama O
yang O
berkekuatan O
7,3 O
skala O
Richter O
yang O
terjadi O
Minggu S-TIME
malam O
lalu," O
ujar O
pakar O
gempa O
dari O
PGN S-ORG
, O
Budi B-PER
Waluyo E-PER
, O
seperti O
dikutip O
Antara S-ORG
di O
Bengkulu S-LOC
, O
Kamis B-TIME
(8/6) E-TIME
sore#TIME*]. O


Ia O
menjelaskan, O
berdasarkan O
hasil O
analisa O
terhadap O
kekuatan O
gempa O
yang O
melanda O
Bengkulu S-LOC
dalam O
tiga O
hari O
terakhir, O
skala O
kekuatannya O
di O
bawah O
7,3 O
SR O
(gempa O
utama) O
atau O
paling O
tinggi O
6,2 O
dan O
6,3 O
SR O
dengan O
skala O
MMI O
III, O
di O
mana O
getaran O
dirasakan O
di O
dalam O
rumah O
seakan-akan O
ada O
truk O
yang O
lewat. O


"Terjadinya O
penurunan O
kekuatan O
gempa O
tersebut O
merupakan O
indikasi O
yang O
baik O
ke O
arah O
normal, O
karena O
itu O
masyarakat O
tidak O
perlu O
terlalu O
resah O
dan O
tidak O
perlu O
mempercayai O
isu O
yang O
menyebutkan O
akan O
ada O
gelombang O
tsunami," O
ujarnya. O
Gelombang O
tsunami O
biasanya O
terjadi O
beberapa O
menit O
setelah O
gempa O
utama, O
sedangkan O
di O
Bengkulu S-LOC
gempa O
utama O
sudah O
berlalu O
sampai O
empat O
hari. O


Budi S-PER
mengatakan, O
dari O
segi O
kekuatan, O
gempa O
sudah O
mengalami O
penurunan O
dalam O
ukuran O
skala O
Richter, O
namun O
ia O
akui, O
dari O
segi O
frekuensi O
(jumlah O
gempa) O
masih O
terus O
meningkat, O
baik O
yang O
dirasakan O
maupun O
yang O
tidak O
dirasakan O
oleh O
masyarakat. O


Menurut O
dia, O
sejak O
gempa O
utama O
terjadi O
Minggu B-TIME
(4/6) E-TIME
pukul B-TIME
23.28 M-TIME
WIB E-TIME
, O
sampai O
Rabu B-TIME
(7/6) E-TIME
pukul B-TIME
16.00 E-TIME
, O
telah O
terjadi O
758 O
kali O
gempa O
susulan O
dengan O
kondisi O
kekuatan O
gempa O
naik O
turun, O
namun O
tetap O
di O
bawah O
kekauatan O
gempa O
utama. O
"Namun, O
kalau O
diambil O
rata-ratanya, O
kekuatan O
gempa O
yang O
terjadi O
tetap O
menurun," O
ujarnya O
seraya O
mangakui, O
kekuatan O
gempa O
hari O
Kamis S-TIME
lebih O
tinggi O
dibandingkan O
yang O
terjadi O
sepanjang O
Rabu S-TIME
. O


